\section{Espacio de probabilidad valuado en
operadores}

Un espacio de probabilidad valuado en operadores es
un tripleta
$(\cal{M},\mathbb{E},\cal{B})$,
donde
$\cal{M}$
es un \'{a}lgebra de banach con unidad,
$\cal{B} \subset \cal{M} $
es una sub\'{a}lgebra de Banach con unidad y
$\mathbb{E}:\cal{M} \to \cal{B}$
es una esperanza condicional que preserva la unidad.

La distribuci\'{o}n de una variable aleatoria
$x \in \cal{M}$
est\'{a} dado por
\begin{equation}
    \mu _x = \{ {m_n}^{x} : B^{n-1} \to B :
    {m_n}^{x} :(x_1 \dots b_{n-1}=
    \mathbb{E} [ xb_1 \dots xb_2x],
    n \in \mathbb{N}\}
\end{equation}

\subsection{\'{A}lgebras $\cal{B}$-libres}

Decimos que dos \'{a}lgebras
$A _1, A _2 \subset \cal{M}$
son
$\cal{B}$-libres
si
    $$\mathbb{E} [x_1 x_2 \dots x_n]=0$$
siempre que
$x_j \in A_{i_j}$,
$\mathbb{E}[x_j]=0$,
y
$i_j \ne i_{j+1}$.
Dos variables aleatorias
$x,y \in \cal{M}$
son
$\cal{B}$-libres
si las \'{a}lgebras generada por
$\cal{B}$
y
$x$
y,
$\cal{B}$
y
$y$
son
$\cal{B}$-libres.

\subsection{Transformada de Cauchy}
As\'{i} como en el caso escalar,
dado un espacios valuados en operadores
$(\cal{M},\mathbb{E},\cal{B})$
podemos definir la transformada de Cauchy para
$x \in \cal{M}$, como
$$G_x^B(b)= \mathbb{E}[(b-x)^{-1}]$$
para
$b \in \cal{B}$
tal que
$b-x$
es invertible.
$G_x^B(b)$
guarda la informaci\'{o}n de la distribuci\'{o}n
de la distrbuci\'{o}n de
$x$.
